你日常生活用咩日期時間格式？

2018.10.30 09:25:00
20181030.092500

我已經習慣年月日.時分秒，有時連分隔點都唔會打
極度憎厭 英式或美式 日月年或月日年寫法
10/03/2018
03/10/2018

yyyy-MM-dd HH:mm:ss

電腦有關嘢一定用 yyyyMMdd 最方便
自動sort 埋

就算我平時手寫 email 都係 yyyyMMdd
根本英式美式成日混合出現導致混淆
我又要諗下佢係咩人咩公司再估估下
再低能啲見過 17/10/18
根本唔知 yy/MM/dd 定 dd/MM/yy

記錄用就 yyyy/mm/dd
溝通就dd/mm/yyyy

手寫我通常 17 Oct 2018

yyyy_mm_dd

ISO 8601
YYYY-MM-DD hh:mm:ss 最好

跨國工作第一時間就要傾共通日期時間格式

但香港人溝通唔會用 dd/mm/yyyy 傾計

年/月/日

yyyyMMMdd

20180102 都唔知邊個係月日

係，有時候呢個我都會用
2018/OCT/30
但絕對唔會用
2018/10/03

平成xx年xx月xx日

Y-m-d H:i:s

文件用 DD.MM.YYYY
電腦相簿 用YYYYMMDD

iso8601冇得輸

我都有問人寫日期格式點解唔用 YYYY-MM-DD 而用 D/M/YYYY 寫法，通常都話寫開
但我再問佢由細到大都係講 YYYY年M月D日，點解會用 D/M/YYYY 就講唔出

好多人小學係英式教育
教返英式格式

Exactly 呢個就係原因
但當大個咗知道世上仲有美式寫法
香港有唔少美國公司
而 dd/mm/yyyy mm/dd/yyyy 根本係混亂之源
長大成人之後就應該有獨立思考
自己諗下點先係最好嘅做法
我覺得要做到呢點先叫做讀完書畢咗業

英文係從細節到大
中文係從大到細節

eg. 地址

問題係時分秒又統一㗎喎

ddMMMyyyy

所以點都係iso8601/年月日時分秒好，其他format被狗屌

返工做嘢嘅話電腦用yyyymmdd，手寫就yyyy/mm/dd
寫信/卡嗰啲就yyyy.mm.dd